---
title: "If ain't broken, don't fix it"
date: 2004-10-10
draft: false
tags: ["ping"]
---

È il computer che deve lavorare per noi, non il contrario

Se si somma tutto il tempo buttato a pensare alla deframmentazione, alla riparazione dei privilegi, alla ricostruzione delle directory, alla cancellazione delle cache e ad altre tipiche attività cosiddette di manutenzione mi sa che viene fuori un punto di Pil.

Sono ottime attività; ma vanno praticate quando c'è un problema, per risolvere il problema. Considerarle alla stregua della pulizia dello schermo significa, i problemi, portarseli in casa.

Il computer è in grado di badare a sé stesso per la gran parte del suo tempo. Occasionalmente può avere bisogno di intervento, sì. Occasionalmente.

Consiglio: abbina il computer alla lavatrice. Fai la messa a punto dell'uno quando la fai dell'altra. Non sbagli.

Come dicono gli americani, se non è rotto, non va riparato.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>